[統計］有幾多人支持同性婚姻？

支持正皮
反對負皮

連登有愛

台灣立法院司法及法制委員會在今日（26日），審查民進黨立委尤美女「民法部分條文修正草案」等4個版本的婚姻平權法案。據風傳媒報道，立法院於中午12時左右初審通過婚姻平權「民法」草案，未來將交由朝野商議，最快明年4月後有機會三讀通過。不過，中央社指出，由於在修民法還是立專法的問題上，各黨團仍然沒有共識，法案就算完成初審，離三讀還有很長的路要走。

推 有無人分享下自己/朋友既故事
或者點解支持/反對

身邊無乜朋友反對 連耶撚朋友都支持 想聽下反對聲音背後諗緊d乜

高登仔：左膠落地獄

係咪可以睇埋有幾多左膠🤔 一雞兩咪 利申 咁我都係

雖然對GAY/ LES 打車輪/拍手會覺得有D 嘔心
但係我覺得佢地結婚係無問題
呢D基本人權黎

反駁反對者論點

反對者的論點
一、「扭曲言論和教育自由」
至若反對的人士，往往聲言「同志平權」的諮詢和立法，會對言論和教育自由造成扭曲，甚或改易社會異性戀的觀念，並衝擊一夫一妻的家庭制度。甚麼叫「扭曲言論和教育自由」？其中一個典型的論點，是稱「同志平權」立法之後，任何反對甚或忽略同性傾向的言論一皆會有干犯「反歧視同性戀者」法例的可能，一個彼等常舉出的例子，便指立法以後，如教育幼兒的童話故事只說「公主與王子」而不提「王子與王子」，那麼便有入罪之虞。長此下去，社會便會因此「反歧視同性戀者」法例，慢慢失去以異性戀為主流的觀念，破壞以男女締結為定義的家庭制度。
觀乎反對者的立論，不但是上綱上綫，且更有誤導公眾之嫌。事實上，立法保障弱勢社羣免於歧視，維護其平等權利和尊嚴，與言論自由、教育自由根本扯不上關係。濫觴於十九世紀末的女權運動，促使許多國家於上世紀初立法保障女性受教育、投票、獲享平等薪酬、及免受歧視、騷擾和暴力等的權利，惟此並不代表，在言論上忽略或不同意女性便足以構成歧視。歧視的定義，是基於某人特定的背景和歸類，給予差別的對待，是以「行為」而言的。當然，構成歧視的「行為」部分也包含「言論」，譬如是侮蔑或針對性的言辭等，但此已非屬於「言論自由」之內。由是觀之，反對者無限上綱的立論，根本站不著腳。
二、「改易異性戀觀念，衝擊家庭制度」
反對人士另外的一個論點，是指立法後，社會以異性戀為主流的觀念將會削弱、衝擊一夫一妻的家庭制度，甚至會產生所謂「逆向歧視」。異性戀之所以是主流，蓋並不是因為從前沒有同性戀，也非因為法律保障異性婚姻，而是人類天生的生理原因而有致之。男女的締結，目的在繁衍後代，創造繼起的生命，延續人類。對異性的傾慕，是人生而有之的本性，縱有同性傾向的存在，卻並不能改變人天生的，以異性戀為主流的性取向。異性戀之為主流，也斷不會因為法律確立了同性戀者的基本權利而會有所削弱。持此論點的人，不但沒有邏輯，更是欠缺常識。
再論上面述及的「衝擊一夫一妻家庭制度」的論點。縱觀歷史，其實「一夫一妻」制，僅見於古希臘、古亞述及美索不達米亞、古埃及、猶太民族和及後的基督宗教等發源於中東的文化。古時世界多數地區的文化例如華夏、印度、伊斯蘭、甚至九世紀前的猶太民族，皆行「一夫多妻」制，可見人類本性，並非傾向於單一配偶，即使到了現在，很多沒有受耶教文化影響的國家，法律並不限制其國民擁有多個配偶。單以法律的觀點，「一夫多妻」制並非罪惡，亦非萬不可為，而「一夫一妻」制也不是甚麼金科玉律，只是香港受基督宗教文化影響，才奉行此制度，禁止重婚。職是之故，撇開宗教和倫理的觀點，「衝擊一夫一妻制度」根本並非有力的反對理據。
更何况，立法保障同志基本權益與異性戀婚姻是兩碼子的事，「同志平權」與「破壞一夫一妻」制兩者之間並沒有任何因果邏輯關係；再者，縱使「同性婚姻」立法，爾或可以說此會打破「男女婚姻」的概念，卻絕無可能會「破壞一夫一妻」制度；破壞一夫一妻制度的，會是「一夫多妻」，甚或「一妻多夫」、「多妻多夫」的文化，一個同性的婚姻制度，如何能破壞一個以異性戀為本、受到法律保護且行之彌久的婚姻制度？
三、「逆向歧視」
還有「逆向歧視」的問題。反對「同志平權」人士，指出立法後主流會因同志權益受到法律保障而受歧視，這是荒謬的，也是混淆視聽。歧視的施加，往往是強勢的社羣之於弱勢，主流之於少數，大眾之於小眾而言的。譬如在香港，華人歧視南亞裔人，南亞人卻不能「歧視」華人；又好像在美國，白人歧視黑人，黑人卻無以「歧視」白人。
立法保障弱勢、小眾的權利，不可能導致大眾主流反被歧視，因為在立法後弱勢的權利縱然受到法律保障，此種保障卻不可能一下子將少數變成主流。西方學者引用「逆向歧視」的概念，每是基於道德層面，認為弱勢一方在「平權」後，受到某些特別的優待，會對強勢產生不公，卻忽略了「平等」並非單單是建立於機會上的平等和形式上的平等，卻是須要兼顧到實質上的平等，以致結果上的平等。「逆向歧視」一詞，忽略了基本的人權精神，本身已是「歧視」的概念的一種誤用。

少部分觀點唔認同 不過都正面抽擊左反對者既理據

我係頂唔順醜既
同埋有時睇咸片有時都會睇女女

支持亂倫平權
人權大晒

支持既原因純粹想睇耶撚唔開心

我之前讀philo問過相關問題，我都覺得無問題。前題係雙方清楚自己同知道自己做緊乜，有informed consent(?)就得。所以於我黎講到合法年齡（有爭議啦當然）就可以做。亦都同時講明左人同動物係唔應該性交同結婚，因為你（暫時以現今科技）無辦法同佢溝通到。

但係都有支持既耶撚

唔好意思 我就係反對
觀點既野大家都聽好多 無謂重複又講
唔反對同性戀 但反對同性婚姻

冇錯，只要大家都自願，又唔會傷害任何人，其實真係點搞都得。

有咁多限制人扑嘢嘅法律，都只係方便判案。

btw，唔鐘意同唔可以係兩回事，大家分清楚

耶撚支持既我反對

幾有趣 點解會咁睇

所有個人意欲在傷害任何人的前設下實現就完全無問題?
一個精神病人（假設不會傷害人）有精神病應不應該接受治癒？
咁樣會引申幾多問題你有冇諗過？
任何野唔傷害到人就可以做作為為一的原則
自殘自殺（不傷害人+自願=可以做）仲係唔係錯？
當道德標準消失
點教育下一代？

好似有d拉遠左
唔知你係咪將同性戀者當精神病人類比，如果係就錯得好離譜。

無記錯係十八十九世紀，同性戀係被科學家、心理學家同埋醫生都認為係唔正常，係病態。其實只不過係政治操控，同性戀本身就無咁絕對既科學性質，只不過係當權者想你依佢規矩生活而訂立所謂既既"fact"。

自殘自殺，我係唔認為有問題。只要佢清楚自己做緊乜就得。利申呢個並唔係我所希望既社會，但我無理由為左建立我理想既社會而去用法例/制度強行改變他人意願。

Pish

支持嘅就唔會係撚